%-----------------------------------------------------------------------------
\cventry
% Job title
{\translate{Cofundador y CTO}{Co-founder and CTO}}
% Organization
{Dynova}
% Location
{Lima, Peru}
% Date(s)
{Feb 2017 - \present}
% Description(s) of tasks/responsibilities
{
  \begin{cvitems}
    \item{
                \translate{
                  Dirigí y gestioné equipos de 3-5 desarrolladores, logrando la entrega exitosa de aplicaciones web. Supervisé la implementación de herramientas de observabilidad y establecí una infraestructura sólida de DevOps en múltiples proyectos.
                }{
                  Led and managed small teams of 3-5 developers in successfully delivering web applications. Oversaw observability tool implementation and established robust DevOps infrastructure across multiple projects.
                }
          }
    \item{
                \translate{
                  Desempeñé un papel fundamental en el diseño, desarrollo e integración de sistemas de gestión de contenidos y cursos para la plataforma Crehana, asegurando una experiencia de usuario fluida.
                }{
                  Played a key role in designing, developing, and integrating content management systems and courses for the Crehana platform, ensuring seamless user experiences.
                }
          }
    \item {
                \translate{
                  Lideré el diseño y desarrollo de un sistema personalizado para el diagnóstico, registro y monitoreo de pruebas de COVID-19 en la clínica Repromedic, optimizando los procesos y garantizando la precisión en el registro de datos.
                }{
                  Led the design and development of a tailored system for diagnosing, registering, and monitoring COVID-19 tests at the Repromedic clinic, streamlining processes and ensuring accurate data recording.
                }
          }
    \item {
                \translate{
                  Desarrollé una solución de comercio electrónico a medida para Quimder, enfocada en la entrega y los pagos en línea sin inconvenientes, colaborando estrechamente con los interesados para mejorar la experiencia del cliente.
                }{
                  Developed a customized ecommerce solution for Quimder, focusing on seamless delivery and online payments, collaborating closely with stakeholders to enhance the customer experience.
                }
          }
    \item{
                \translate{
                  Dirigí y gestioné equipos de 3-5 desarrolladores, logrando la entrega exitosa de aplicaciones web. Supervisé la implementación de herramientas de observabilidad y establecí una infraestructura sólida de DevOps en múltiples proyectos.
                }{
                  Led and managed small teams of 3-5 developers in successfully delivering web applications. Oversaw observability tool implementation and established robust DevOps infrastructure across multiple projects.
                }
          }
    \item {
                \translate{
                  Colaboré con Atentus en la implementación de la solución de observabilidad de New Relic y en el desarrollo de estrategias de gobernanza para empresas financieras y de telecomunicaciones. Optimicé el monitoreo del rendimiento para permitir un seguimiento y análisis efectivos de los datos.
                }{
                  Collaborated with Atentus to implement the New Relic observability solution and develop governance strategies for financial and telecommunications companies. Optimized performance monitoring to enable effective data tracking and analysis.
                }
          }
  \end{cvitems}
}
